\section{Góry i ludzie}

Góry i ludzie z nieba schodzą,			\chords{E fis}
Trochanowscy prowadzą basy.			\chords{A E}
Przez wieś wiodą jak niedźwiedzia,\\
Jak jastrząb skrzypeczki płaczą.\\
\\
To Sławko gra skrzypce trzyma,\\
smykiem zahacza o szczyty dalsze.\\
A bas Piotra jak wicher wydyma\\
banie na cerkwi na cerkwi w Bielance.\\
\\
Góry i ludzie z nieba schodzą,\\
Na drodze życzliwa życzliwa ciemność.\\
Wreszcie po latach tych przy stole\\
zsiadło się ze mną morze Łemków.\\
\\
Jedna nad nami Łemkowyna\\
i jeden Święty Jerzy czuwa.\\
Jezus na tronie wypoczywa,\\
czesany w koki jak Samuraj.\\
